

 Systema - Profesionálny systém sebaobrany je efektívne cvičenie na všetkých troch úrovniach bytia: fyzickej, psychickej a spirituálnej. Iba kombináciou tréningu vo všetkých týchto rovinách sa dá dosiahnuť základná trojica cieľov: fyzická pripravenosť, psychická vyrovnanosť a duševná otvorenosť. Sebaobrana nie je len o zvládnutí napadnutia agresorom, ale aj o dôslednom vystavaní mechanizmov komplexného zdravia vo všetkých troch rovinách. 
 Preto sme náš tohtoročný letný seminár umiestnili nad obec Drážovce, na skalu na ktorej stojí už takmer 1000 rokov malý kostolík. V nádhernom prostredí, oblkopujúcom túto kultúrnu pamiatku, si budeme mať možnosť zacvičiť, a zároveň si vychutnať úžasnú prírodu, spektakulárny rozhľad a určitého ducha histórie, spojenej s týmto miestom. Pre mňa je Drážovský kostolík najkrajším miestom v Nitrianskom kraji, dobre dostupný autom i autobusovou dopravou, veľmi blízko "civilizácie" a zároveň v lone prírody. 
 Ako som už viackrát napísal, Systema - PSS je "bezbulšitový" systém. To znamená, že veci, ktoré cvičíme, musia fungovať. Princípy systému sú jednoduché a priamočiare a nie je potrebná vynikajúca fyzická kondícia, aby sa dali aplikovať. Na druhej strane, pri cvičení dbáme na rozvoj fyzického zdravia, utužovanie psychickej rovnováhy a rozvoj duševných schopností. Rôzne cviky ilustrujúce tento triumvirát aktivít budú súčasťou seminára. 
 Vzhľadom na prostredie, ktoré sme vybrali, považujem za potrebné limitovať počet účastníkov, takže možnosť cvičiť bude mať prvých 30 záujemcov. Za účasť na seminári sa nevyberajú žiadne poplatky, je len potrebné si priniesť vlastnú "výbavu" na cvičenie - poriadne topánky, vodu na dopĺňanie tekutín, tréningový nôž... apod. Zaregistrovať sa môžete na vlasto@systemaslovakia.com, dostanete podrobnejšie informácie. 
 Teším sa, že o Systemu - PSS je stále veľký záujem. Dúfam, že tí, ktorí sa zatiaľ neodhodlali náš systém vyskúšať, ale zaujal ich, si prídu 7. augusta zacvičiť. A že to bude stáť za to:-)... 

